{1, "ошибка в простом типе"} ,
{2, "должно идти имя"},
{3, "должно быть служебное слово PROGRAM"},
{4, "должен идти символ ')'"},
{5, "должен идти символ ':'"},
{6, "запрещенный символ"},
{7, "ошибка в списке параметров" },
{8, "должно идти OF" },
{9, "должен идти символ '('"},
{10, "ошибка в типе"},
{11, "должен идти символ '['" },
{12, "должен идти символ ']'" },
{13, "должно идти слово END" },
{14, "должен идти символ ';'" },
{15, "должно идти целое" },
{16, "должен идти символ '='" },
{17, "должно идти слово BEGIN" },
{18, "ошибка в разделе описаний" },
{19, "ошибка в списке полей" },
{20, "должен идти символ ','"},
{50, "ошибка в константе" },
{51, "должен идти символ ':='" },
{52, "должно идти слово THEN" },
{53, "должно идти слово UNTIL" },
{54, "должно идти слово DO" },
{55, "должно идти слово TO или DOWNTO" },
{56, "должно идти слово IF" },
{58, "должно идти слово TO или DOWNTO" },
{61, "должен идти символ '.'" },
{74, "должен идти символ '..'" },
{75, "ошибка в символьной константе"},
{76, "слишком длинная строковая константа" },
{86, "комментарий не закрыт" },
{100, "использование имени не соответствует описанию" },
{101, "имя описано повторно" },
{102, "нижняя граница превосходит верхнюю" },
{104, "имя не описано" },
{105, "недопустимое рекурсивное определение" },
{108, "файл здесь использовать нельзя"},
{109, "тип не должен быть REAL"},
{111, "несовместимость с типом дискриминанта"},
{112, "недопустимый ограниченный тип"},
{114, "тип основания не должен быть REAL или INTEGER"},
{115, "файл должен быть текстовым"},
{116, "ошибка в типе параметра стандартной процедуры"},
{117, "неподходящее опережающее описание"},
{118, "недопустимый тип пpизнака ваpиантной части записи"},
{119, "опережающее описание: повторение списка параметров не допускается"},
{120, "тип результата функции должен быть скалярным, ссылочным или ограниченным"},
{121, "параметр - значение не может быть файлом"},
{122, "опережающее описание функции: повторять тип результата нельзя"},
{123, "в описании функции пропущен тип результата"},
{124, "F - формат только для REAL"},
{125, "ошибка в типе параметра стандартной функции"},
{126, "число параметров не согласуется с описанием"},
{127, "недопустимая подстановка параметров"},
{128, "тип результата функции не соответствует описанию"},
{130, "выражение не относится к множественному типу"},
{131, "элементы множества не должны выходить из диапазона 0 .. 255"},
{135, "тип операнда должен быть BOOLEAN"},
{137, "недопустимые типы элементов множества"},
{138, "переменная не есть массив"},
{139, "тип индекса не соответствует описанию"},
{140, "переменная не есть запись"},
{141, "переменная должна быть файлом или ссылкой"},
{142, "недопустимая подстановка параметров"},
{143, "недопустимый тип параметра цикла"},
{144, "недопустимый тип выражения"},
{145, "конфликт типов"},
{147, "тип метки не совпадает с типом выбирающего выражения"},
{149, "тип индекса не может быть REAL или INTEGER"},
{152, "в этой записи нет такого поля"},
{156, "метка варианта определяется несколько раз"},
{165, "метка определяется несколько раз"},
{166, "метка описывается несколько раз"},
{167, "неописанная метка"},
{168, "неопределенная метка"},
{169, "ошибка в основании множества(в базовом типе)"},
{170, "тип не может быть упакован"},
{177, "здесь не допускается присваивание имени функции"},
{182, "типы не совместны"},
{183, "запрещенная в данном контексте операция"},
{184, "элемент этого типа не может иметь знак"},
{186, "несоответствие типов для операции отношения"},
{189, "конфликт типов параметров"},
{190, "повторное опережающее описание"},
{191, "ошибка в конструкторе множества"},
{193, "лишний индекс для доступа к элементу массива"},
{194, "указано слишком мало индексов для доступа к элементу массива"},
{195, "выбирающая константа вне границ описанного диапазона"},
{196, "недопустимый тип выбирающей константы"},
{197, "параметры процедуры(функции) должны быть параметрами - значениями"},
{198, "несоответствие количества параметров параметра - процедуры(функции)"},
{199, "несоответствие типов параметров параметра - процедуры(функции)"},
{200, "тип парамера - функции не соответствует описанию"},
{201, "ошибка в вещественной константе: должна идти цифра"},
{203, "целая константа превышает предел"},
{204, "деление на нуль"},
{206, "слишком маленькая вещественная константа"},
{207, "слишком большая вещественная константа"},
{208, "недопустимые типы операндов операции IN"},
{209, "вторым операндом IN должно быть множество"},
{210, "операнды AND, NOT, OR должны быть булевыми"},
{211, "недопустимые типы операндов операции + или —"},
{212, "операнды DIV и MOD должны быть целыми"},
{213, "недопустимые типы операндов операции *"},
{214, "недопустимые типы операндов операции /"},
{215, "первым операндом IN должно быть выражение базового типа множества"},
{216, "опережающее описание есть, полного нет"},
{305, "индексное значение выходит за границы"},
{306, "присваиваемое значение выходит за границы"},
{307, "выражение для элемента множества выходит за пределы"},
{308, "выражение выходит за допустимые пределы"}